為何港獨主張總是不受歡迎？

個TITLE本來仲有另外一個名想用
「為何極端主義總是不受歡迎？」但都講到明係極端其實已經表露左不受歡迎先會被CAT為極端主義
經過達仔用簡體字殘體字(為左滿足你地)打機一事之後，想了解下點解「用簡體就要屌」咁簡單既主張係無法被人理解，同時延伸到中港矛盾為何無法「進化」成「憑中必反」

如果你依家係唔理三七廿一憑中必反，唔問理由既話，咁就快D咁上頁，因為一定唔岩你睇。

而係討論之前有好多現實條件需要認清楚
1. 香港官方語言係 繁中+英文，說話上係廣東話+英語
但好明顯基於人口構成，普通話及簡體字絕對係香港第三大語言
根據統計處既資料()

2016年數據顯示香港根據出生地劃分既人口數字
香港出生既男女合共4,451,493人
中國台灣澳門男女合共2,272,293人
其他小數字唔需要提
當時總人口數字為7,336,585人
兩組數字加埋係6,723,786人，等於香港幾乎92%既人口都係由呢班人組成
但你好難將佢地分類邊PART人講廣東話定普通話，因為外來人口識講都唔出奇
但若按數字估算你可以嘗試視作92%人口入面
60%既人識繁體字講廣東話;40%識簡體+普通話
英文在此係法定語言而唔係母語
識唔識英文只係能夠推斷到一個人既學歷同社會地位
但基於普及教育可以暫定左普及教育後既人大約都有中學程度既英語水平

點解要舉咁多數字其實係想證明普通話及簡體字雖然唔係香港法定語言，仍然係香港其中一大使用語言，有D港獨主張既人唔願意承認呢個事實
係呢件事上成日講香港人邊有人用簡體字
文化入侵香港係基於中共同化香港既手段
其實你地可以再睇早少少既數據
同一個表格入面同樣有2001年既數據，當時非本地出生既人口數字一早佔好大既比分
數字反映香港一個好重要既歷史，就係香港係由各地移民組成
詳情可以睇下WIKI既香港人口史

咁係咪多人用就係岩，係咪唔洗保護繁體字?
係呢一點上既聚焦其實就錯左
普通話及簡體字無論你點反感都好，都係一個國家既法定語言
係北歐出世既華僑除左當地語言外，學習自己另一個民族既語言都係教育福利之內
呢一點係出於對唔同國家既尊重
你係外來人口，係我既國家生活你必須要識講我地既語言
但同時亦都要你學習返你民族既語言，係出於民族尊重
你應該同時要認識你自己既民族文化

係香港係無呢一種福利，主要係人口構成黎黎去去都係華人，無白人東亞人咁大差別
但無論點樣改變都好，對中國既敵我關係點樣發展，簡體仍然係國際承認既語言
中共係做緊好大型既文化入侵呢個觀點其實係有政治立場前設
港獨主張係假設你係想保護香港就要反對一切中國既文化入侵
但其實有冇了解到香港係現實條件入面「中國人口」本身就構成好大既比分
保衛廣東話好容易得到人支持，但反對普通話及簡體字根本無法形成具說服力既立論
因為大部份人都會抱有文化多元既同理心
可能佢都係唔鍾意聽到有人講普通話
但要去到要認同一講就有懲罰機制近乎不可能
而港獨就係主張呢樣不現實既野
不現實自然唔會得到支持

係中國文化既洪流入面，反抗係好困難
因為人地係用國力入侵一個「地區方言」
而香港呢個地方本來就無話好尊重母語文化
因為一路而來都係強調緊英文先係主宰一個人既社會地位
你唔會見到任何一個社會精英係唔識英文或者唔係用英文做生意
廣東話與其講實然地位，倒不如係講一種文化媒介
你地好憎既TVB其實先係樹立廣東話文化優勢既推手
基於娛樂文化而成就到曾經既亞洲華人娛樂圈係由香港主導
呢一點其實港獨主張既人需要借鏡
無腦反中係好簡單，但你要得到人支持並唔係單純做個反對派，而係要做出令人可以投射既行為

好多人話港獨不現實，其實並非港獨不現實
而係支持港獨既人論述好不現實
香港獨立係一個政治形態
其實你地點諗都唔影響到佢
香港獨立亦唔會係得一種形態
可以想像下如果中美貿易戰大幅影響中國國力及香港環境
然後誠仔回流宣佈香港係經歷存亡之時需要有獨斷既管治擺脫中國衰敗既影響
然後利用修改基本法令香港得到實然主權
係管治上只係需要報告而非請示中央
其實香港除左名義上已經係一個獨立主權體

但係誠仔管治下既香港獨立同講獨派既獨立明顯有好大分岐
例如講獨派要求既係重設香港人口，要將大陸人遞解出境
取消150及一簽多行，清洗香港一切同中共有關連既事物
例如係國慶，回歸，金紫荊廣場，私處中心，解放軍總部ETC
甚至成立香港軍隊
當中其實好多都係無聊既FF黎，係注定唔會有人支持
當一個獨立主張係由呢班低能兒鼓吹的話
其實有腦既人都唔會支持
無論佢對於中港關係有咩立場都好
甚至佢覺得香港係要脫離中國都好
佢都唔會去支持一個由一班痴線佬鼓吹既政治主張
亦即係我一開始講既極端主義
而極端主義其實係無需要改變，因為唔痴線就唔會係極端主義
所以我一開始叫你地唔洗睇，因為政治光譜總要有痴線佬幫手拉闊
因為有極端既獨立主張，先前提到既想像中的誠仔自然成為一個較溫和既行政獨立手段
但有一樣野要你地自己好清楚，要清楚自己係角色上既定位
講獨派係注定做小丑，係作為一種白色恐怖而存在
而唔係為左實然掌權
而你地既講獨主張係注定唔會受歡迎
即使中國再痴線再討人厭
支持都唔會跌落去你地個度
因為你地相對於中國其實只係另一種極端主義

最後講返達仔
其實利用講獨既白色恐怖去攻擊佢係無問題
係一定程度上其實係會比到阻嚇公眾人物去留意語言既問題
但就睇下大家願唔願意接受未來係由網絡白色恐怖主宰既娛樂文化
其影響可以好深遠，試下想像自己如果生活係一個唔係繁中同廣東話就唔可以接觸唔可以支持既社會環境底下，其實會無左幾多自由同樂趣

有人睇無人講野

作為白色恐怖而存在呢點講得好好

至於

冇辦法 一定要有人就仲算被當痴線 煩膠都堅持去做
幾毒幾摺都好都仲會影響到一d人
話到人知香港仲有咁樣一種聲音

認清楚自己係政治角力既位置
接唔接受到咁樣既定位同結果
然後做好心理準備

其實大部份我地年紀既都係好中間
唔想衝突 人講人話鬼講鬼話
肯開聲大屌支那豬 多少都會跟屌埋一份
然後自己返屋企偷偷淘寶睇支那劇唔敢話朋友知
係減低大陸文化方面會入侵略有幫助